<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cryptomator Blog</title>
    <description>Recent Blog Posts on cryptomator.org</description>
    <link>https://cryptomator.org/de/</link>
    <language>de</language>
    <atom:link href="https://cryptomator.org/de/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <image>
      <url>https://cryptomator.org/img/logo.png</url>
      <title>Cryptomator Blog</title>
      <link>https://cryptomator.org/de/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 12:28:35 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Hugo</generator>
    
      <item>
        <title>Open Source: Cryptomator für Android</title>
        <description>&lt;p&gt;Wir haben es letzten Monat angekündigt und nun ist es soweit… unser Geschenk an die Community rechtzeitig zu den Feiertagen: Cryptomator für Android ist jetzt vollständig Open-Source! Das Repository befindet sich hier: &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/android&#34;&gt;https://github.com/cryptomator/android&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;text-center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block rounded&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/android-open-source.png&#34; srcset=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/android-open-source.png 1x, https://cryptomator.org/img/blog/android-open-source@2x.png 2x&#34; alt=&#34;Cryptomator für Android is nun Open-Source&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Es wird definitiv eine Übergangsphase und Lernkurve für uns geben, um das Repository feinzutunen und Open-Source-Beiträge zu koordinieren, aber es sollte nicht allzu weit vom &amp;ldquo;Haupt&amp;rdquo;-Repository Cryptomator für Windows, macOS und Linux entfernt sein, das von Anfang an Open-Source war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns auf eure Beiträge und sind dir sowie der gesamten Community, die diesen Schritt ermöglicht hat, sehr dankbar. Um die fortlaufende Open-Source-Entwicklung von Cryptomator zu unterstützen, freuen wir uns über eine &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/donate/&#34;&gt;Spende&lt;/a&gt; oder ein &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/sponsors/&#34;&gt;Sponsoring&lt;/a&gt;. ❤️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und was ist mit Cryptomator für iOS? Um aus unserer &amp;ldquo;Roadmap Late 2020&amp;rdquo; zu zitieren:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wir werden die aktuelle App nicht mehr open-sourcen, weil wir nach vorne schauen möchten. Die neue App haben wir bereits darauf ausgelegt, dass sie ohne Weiteres open-sourcen können, aber es wird noch einige Zeit dauern, bis wir etwas veröffentlichen können.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Frohe Feiertage und einen guten Rutsch in das neue Jahr! 🎁&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2020/12/23/android-open-source/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2020/12/23/android-open-source/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>android</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Roadmap Late 2020</title>
        <description>&lt;p&gt;Wir haben kürzlich Cryptomator 1.5.10 für Windows, macOS und Linux mit vielen neuen Features und Fehlerbehebungen veröffentlicht. Nun, eigentlich waren die Änderungen für 1.5.9 vorgesehen, aber wir haben daraufhin einen Hotfix-Release veröffentlicht. 😁 Da sich das (verrückte) Jahr dem Ende zuneigt, möchten wir euch einen Einblick in unsere plattformübergreifende Roadmap für die kommenden Monate geben!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;stand-der-desktop-app&#34;&gt;Stand der Desktop-App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Redesign und vollständigen Überarbeitung der Benutzeroberfläche in 1.5.0 haben wir eine gute Grundlage für das Hinzufügen weiterer Features geschaffen. Es gab allerdings ein älteres Feature, das nicht in die engere Wahl geschafft hat, aber jetzt mit der neuesten Version wieder verfügbar ist: Tresor-Statistik. 🎉&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;text-center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block rounded&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/vault-statistics.png&#34; srcset=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/vault-statistics.png 1x, https://cryptomator.org/img/blog/vault-statistics@2x.png 2x&#34; alt=&#34;Tresor-Statistik in Cryptomator&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Aber es geht noch weiter! Tresor-Passwörter können jetzt auch unter Linux in &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/KWallet&#34;&gt;KWallet&lt;/a&gt; gespeichert werden. Herzlichen Dank an Ralph Plawetzki (purejava auf GitHub) für seine Open-Source-Beitrag! Außerdem ist es jetzt unter Windows möglich, den Tresor über FUSE zu mounten. Dies ist allerdings ein Beta-Feature! Um es auszuprobieren, muss &lt;a href=&#34;http://www.secfs.net/winfsp/&#34;&gt;WinFSP&lt;/a&gt; installiert sein. Wir würden uns über euer Feedback dazu freuen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was die Distribution betrifft, so haben wir unsere Erwartungen nicht ganz erfüllt. Flatpak bereitet uns weiterhin Probleme, da wir seine Sandbox nicht davon überzeugen konnten, FUSE-Laufwerke richtig zu unterstützen. Aber wir werden das Vorhaben nicht aufgeben!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter der Haube haben wir die &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/integrations-api&#34;&gt;integrations-api&lt;/a&gt; nebst Implementierungen für jedes Betriebssystem eingeführt. Es ist ein neuer Weg für Cryptomator, native (auch OS-spezifische) Funktionalitäten einzubinden. Jetzt ist es einfacher denn je, native Funktionen zu implementieren. Schnappt euch also eure Tastatur und fangt an zu hacken! 😁 Mit dieser Änderung haben wir das alte Repository &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/native-functions&#34;&gt;native-functions&lt;/a&gt; archiviert. 👋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie geht es weiter? Unser Plan ist es, zur Version 1.6.x überzugehen. Zuerst wollen wir &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/sanitizer&#34;&gt;Sanitizer&lt;/a&gt; integrieren, damit ihr den Zustand eures Tresors überprüfen und Bereinigungs- und Wiederherstellungsbefehle direkt in der Cryptomator-Benutzeroberfläche ausführen könnt. Darüber hinaus planen wir, die Schlüsselherleitung von der Tresorverschlüsselung zu entkoppeln, um mehr Optionen für die Authentifizierung anbieten zu können, einschließlich der Speicherung von Passwörtern durch Dritte, 2FA und Mehrbenutzerzugang mit individuellen Passwörtern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;stand-der-android-app&#34;&gt;Stand der Android-App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In den letzten Monaten haben wir neue Features wie &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/biometric-authentication-e-g-face-unlock-coming-soon/6089&#34;&gt;Face Unlock&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/sort-directory-listings/5958&#34;&gt;Sort Directory Listings&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/search-in-current-folder-using-glob-pattern-matching/5928&#34;&gt;Search Using Glob Pattern Matching&lt;/a&gt; hinzugefügt. Einige Communitymitglieder haben die App auch in &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/translated-into-french/5962&#34;&gt;Französisch&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/cryptomator-is-soon-available-in-turkish/6560&#34;&gt;Türkisch&lt;/a&gt; übersetzt. Vielen Dank für eure Beiträge!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit Blick nach vorne haben wir aufregende Neuigkeiten zu unserer Android-App zu berichten! Das Projekt ist in der perfekten Lage, die beiden größten Wünsche der Community zu erfüllen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Open Source: Veröffentlichung des Quellcodes der App.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Document Provider: Zugriff auf den Inhalt des Tresors über Drittanbieter-Apps.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ihr habt richtig gehört, wir werden Cryptomator für Android open-sourcen! Die Tatsache, dass die App bisher open-core war, hatte seine legitimen Gründe, aber wir sind jetzt voll und ganz davon überzeugt, dass wir die App ohne Kompromisse open-sourcen können. Wir arbeiten hart daran, den vollständigen Quellcode innerhalb weniger Wochen zu veröffentlichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach wird die Integration des Document Providers auf unserer Roadmap stehen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;stand-der-ios-app&#34;&gt;Stand der iOS-App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Was passiert zurzeit mit Cryptomator für iOS? In den letzten 6-7 Monaten haben wir hart an einer &lt;em&gt;vollständig&lt;/em&gt; neuen, in Swift geschriebenen App gearbeitet. Unsere ersten Ergebnisse sind bereits in unseren neuen Open-Source-Bibliotheken für Swift zu sehen: &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptolib-swift&#34;&gt;cryptolib-swift&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cloud-access-swift&#34;&gt;cloud-access-swift&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was wird an der Überarbeitung so besonders sein? Cryptomator wird vollständig in die Dateien-App integriert sein. Dies bringt viele Vorteile mit sich, wie z.B. Thumbnails, Unterstützung für Drittanbieter-Apps, die Dateien direkt im Tresor bearbeiten können, und vieles mehr! Das bedeutet aber auch, dass es keinen &amp;ldquo;eigenen&amp;rdquo; Dateibrowser mehr in der App geben wird. Die Integration in die Dateien-App ist eine der am meisten nachgefragten Features der Community.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie steht es mit Open-Source? Wir werden die aktuelle App nicht mehr open-sourcen, weil wir nach vorne schauen möchten. Die neue App haben wir bereits darauf ausgelegt, dass sie ohne Weiteres open-sourcen können, aber es wird noch einige Zeit dauern, bis wir etwas veröffentlichen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir werden auf jeden Fall im nächsten Jahr umfangreiche Tests über TestFlight durchführen. Stay tuned!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2020/11/20/roadmap/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2020/11/20/roadmap/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
        <category>android</category>
        
        <category>ios</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Android-App für uns Paranoide</title>
        <description>&lt;p&gt;Dieser Blogeintrag richtet sich an die Cryptomator-&amp;ldquo;Power-User&amp;rdquo; unter uns und beschreibt, wie man das Vertrauensverhältnis zur Cryptomator Android-App vollständig herstellen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn es um unsere Desktop-Anwendung geht, fordern wir, dass Sie uns nicht vertrauen müssen, aber Sie (oder zumindest viele Entwickler) stattdessen überprüfen können, was Cryptomator tut. Für unsere mobilen Anwendungen ist dies, offen gesagt, nur die halbe Wahrheit. Während der Verschlüsselungscode vollständig open-source ist, ist der UI- und Cloud-Zugriffscode (noch 😉) nicht.&lt;br&gt;
Wenn Sie sich zu den paranoideren Benutzern zählen, die es vorziehen, alles selbst zu kompilieren, könnten Sie die berechtigte Frage stellen: Wie können Sie die aktuelle, offene App auf Hintertüren überprüfen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Backdoor erfordert Kommunikation mit einem externen Server. Wenn Tresore nur aus dem Dateisystem des Gerätes geöffnet werden, benötigt die Cryptomator-App keine Internetverbindung. Alternativ kann der Tresor auch auf das Dateisystem des Smartphones mit einer Dritt-Applikation wie zum Beispiel &lt;a href=&#34;https://syncthing.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Syncthing&lt;/a&gt; bidirektional synchronisiert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verwendet man dieses Setup, kann die Internet-Berechtigung der Cryptomator-App entzogen werden, wodurch die App anschließend keine Daten aus dem Internet empfangen oder senden kann.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;text-center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block rounded&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/android-for-paranoids-permission.png&#34; alt=&#34;Internet-Berechtigung für Cryptomator auf Android entziehen&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Selbst wenn es also jemals eine Hintertür in der Cryptomator Android-App gäbe, wäre es nicht möglich, dass die abgefangenen Daten das Smartphone verlassen. Dies wird durch das Betriebssystem sichergestellt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2020/05/07/cryptomator-for-android-for-paranoids/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2020/05/07/cryptomator-for-android-for-paranoids/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>android</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator 1.5.0 Release</title>
        <description>&lt;figure class=&#34;text-center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block rounded&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-5-0.png&#34; srcset=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-5-0.png 1x, https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-5-0@2x.png 2x&#34; alt=&#34;Cryptomator 1.5.0 is now available with a brand-new user interface (incl. dark mode) and an improved vault format&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Cryptomator has been redesigned and comes with a new dark mode. It is not simply a redesign, it was a full rewrite of the UI. During the rewrite, a whole new code structure was planned which makes it easier to extend the application in the future. One goal of the redesign was to make the onboarding process easier for users who don&amp;rsquo;t feel too comfortable with encryption software. Usability tests helped designing the workflows and understanding common misconceptions. Besides the redesign, the new vault format 7 increases compatibility with some cloud services and at the same time reduces the complexity for certain I/O operations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To support the ongoing open-source development of Cryptomator, consider &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/de/donate/&#34;&gt;buying a donation key&lt;/a&gt;, which unlocks the new dark mode. ❤️ &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/releases/tag/1.5.0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Detailed release notes&lt;/a&gt; for the desktop app are available on GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As you might have noticed, this website is also shining in a completely new design. ✨&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cryptomator-for-ios--android&#34;&gt;Cryptomator for iOS &amp;amp; Android&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;New updates for iOS and Android have been released as well. To celebrate the release, our mobile apps are 40% off until April 23! 🤖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cryptomator for Android is now also available as an APK version &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/de/android/&#34;&gt;through our own online store&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2020/04/20/release-1.5.0/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2020/04/20/release-1.5.0/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
        <category>ios</category>
        
        <category>android</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Roadmap Early 2020</title>
        <description>&lt;p&gt;Bei all der Arbeit an Cryptomator müssen wir uns gelegentlich selbst an unser Vorhaben erinnern, euch über die Entwicklungsarbeiten auf dem Laufenden zu halten. Wie viele von euch schon bemerkt haben, geht es mit großen Schritten auf das nächste größere Release von Cryptomator zu. Daher denke ich, ist es an der Zeit ein kurzes Statusupdate sowie einen Ausblick zu geben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;status-der-desktop-anwendung&#34;&gt;Status der Desktop-Anwendung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir planen noch in Q1 2020 Version 1.5.0 zu releasen. Während der derzeit noch laufenden Beta-Phase (an dieser Stelle nochmal Danke an all unsere fleißigen Tester) haben wir bereits viele Problemchen behoben und sind überzeugt eine hervorragende Qualität abliefern zu können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Über die &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/handling-of-long-filenames-in-cryptomator-1-5-0/4191?u=overheadhunter&#34;&gt;anstehenden Änderungen&lt;/a&gt; an unserem sog. &lt;em&gt;Tresorformat&lt;/em&gt; (d.h. der verschlüsselten Ordnerstruktur) haben wir bereits informiert. Ziel ist es zum einen die Kompatibilität mit einigen Cloud-Anbietern zu erhöhen, zum anderen die Komplexität für viele I/O-Operationen zu reduzieren. Aber eine viel offensichtlichere Änderung in 1.5.0 wird die Programmoberfläche (GUI) betreffen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese haben wir nämlich nicht einfach nur &lt;em&gt;umgestaltet&lt;/em&gt;, wir haben sie komplette neu geschrieben. Nahezu jede einzelne Zeile Code aus Cryptomator 1.4.x ist der Löschen-Taste zum Opfer gefallen. Warum sollte man so etwas tun? Nun, Programmcode &lt;em&gt;wächst&lt;/em&gt; um Laufe der Zeit. Und im Falle von Cryptomator wächst er seit inzwischen über sechs Jahren, als viele moderne Möglichkeiten uns noch nicht zur Verfügung standen und wir andere Annahmen über die Zukunft der Software getroffen haben. Durch die Neuentwicklung der Programmoberfläche konnten wir eine komplett neue Codestruktur planen, welche die Wartung, zukünftige Erweiterungen sowie die Einarbeitung neuer Entwickler in bestimmte Programm-Abschnitte einfacher macht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eins der vielen Ziele des Redesigns betraf die Neugestaltung des Tresor-Erstellungs-Prozesses, der für neue Nutzer so leicht verständlich wie möglich gestaltet werden sollte. Hierzu besuchten (und organisierten) wir mehrere Usability-Testessen in unserer Nähe und beobachteten Nutzer bei ihrem ersten Kontakt mit besagtem Prozess. Dies half uns insbesondere dabei, Fehlannahmen im Umgang mit bestimmten Funktionen nachzuvollziehen und unsere Workflows entsprechend anzupassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;status-der-android-app&#34;&gt;Status der Android-App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Selbstverständlich wird die Android-App in Version 1.5.0 ebenfalls das neue Tresorformat 7 unterstützen. Darüber hinaus haben wir neben den üblichen Bugfixes einige neue Features vorbereitet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bereits geladene Dateien werden auf dem Smartphone gecached. Wenn man eine Datei erneut öffnet (und sie nicht zwischenzeitlich auf einem anderen Gerät geändert wurde), wird sie vom lokalen Dateisystem geladen, was nicht nur Zeit sondern auch Datenvolumen spart.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Auto-Upload für Fotos wurde deutlich verbessert. Hier wurden unter anderem auch Probleme nach dem Reboot von Android 10 behoben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man hat jetzt die Möglichkeit, einen Tresor sofort beim Verlassen der App zu sperren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Last but not least: Viel unserer Nutzer vermeiden Google-Anwendungen und wünschen sich eine Möglichkeit die Android-App ohne den Google Play Store zu installieren. Wir haben viel Arbeit in einen alternativen Lizenz-Store gesteckt und hoffen die App bald auch direkt vertreiben zu können.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;status-der-ios-app&#34;&gt;Status der iOS-App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die iOS-App erhält natürlich ebenfalls ein Update, um das neue Tresor-Format zu unterstützen. Darüber hinaus gibt es viele kleinere Verbesserungen unter der Haube, allerdings keine großen neuen Features. Caching gibt es allerdings hier schon und auch um den Google Play Store kommt man herum. 😉&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-muss-vor-dem-finalen-150-release-noch-getan-werden&#34;&gt;Was muss vor dem finalen 1.5.0-Release noch getan werden?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Stand heute fehlen nur noch wenige Features (etwa die Nutzung des Wiederherstellungs-Schlüsses) und der letzte Feinschliff. Aber wir wollen sicher gehen, dass alle Mobil-Apps und auch Drittanbieter-Tools wie Cyberduck mit dem neuen Tresorformat kompatibel sind und befinden uns daher derzeit in einer etwas gedehnte Testphase mit bereits sehr ausgereiften Beta-Versionen. Für einige Bugfixes (etwa &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/986&#34;&gt;diesen&lt;/a&gt;), warten wir derzeit noch auf einen Upstream-Fix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gleichzeitig bereiten wir unsere Dokumentation für 1.5.0 vor, gestalten eine neue FAQ-Sektion für unsere Website und integrieren die &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/localization-of-cryptomator-1-5-0/4269?u=overheadhunter&#34;&gt;neuen Übersetzungen&lt;/a&gt;, die von unserer phantastischen Community regelmäßig beigetragen werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-steht-danach-an&#34;&gt;Was steht danach an?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Direkt nach 1.5.0 wird der Wechsel von Java 11 auf Java 14 höchste Priorität haben. Letzteres bringt ein Packaging-Tool mit, auf das wir schon lange gewartet haben und für das wir derzeit ein Workaround nutzen, welches ein Upgrade der gebundelten JRE verhindert. Da dies hoffentlich nur eine sehr kleine Änderung ist, wird sie vermutlich schon mit 1.5.1 nachgeschoben. Dennoch wagen wir es nicht, kurz vor 1.5.0 noch neue Fässer aufzumachen und entschieden diesen Technologiewechsel auf 1.5.1 zu verschieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anschließend wollen wir uns auf Flatpak konzentrieren. Der Distribution von &lt;code&gt;.deb&lt;/code&gt; und &lt;code&gt;.rpm&lt;/code&gt;-Dateien haben wir schon lange abgeschworen und sie durch die universellen AppImages ersetzt. Gleichzeitig finden wir es toll, wie viel Momentum das Flatpak-Ökosystem derzeit gewinnt und wie dieses Format von einer stetig zunehmenden Anzahl an Distributionen nativ unterstützt wird. Bisher haben wir Cryptoamtor aufgrund der Komplexität beim Einbinden von Laufwerken &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/729&#34;&gt;zwar noch nicht zum Laufen bekommen&lt;/a&gt;, aber sobald wir 1.5.0 über die Bühne gebracht haben, hoffen wir diesem Problem mehr Aufmerksamkeit widmen und Cryptomator bald auch als Flatpak anbieten zu können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei der Android-App steht als nächstes großes Feature an, anderen Apps Dateien per DocumentProvider bereistellen zu können. Zum Beispiel würde ein Dateibrowser dadurch in die Lage versetzt, auf Tresorinhalte zuzugreifen. Darüber hinaus sind auch kleinere Features wie rekursive Uploads von Ordnern geplant.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2020/02/12/roadmap/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2020/02/12/roadmap/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
        <category>android</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Roadmap Mid 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;Wir möchten uns vornehmen, einen regelmäßigeren Blick auf unsere Roadmap zu geben, da wir vergangene, aktuelle und zukünftige Entwicklungen an Cryptomator öffentlich dokumentieren möchten. Anders als bisher möchten wir auch von den Roadmaps unserer mobilen Apps berichten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;desktop&#34;&gt;Desktop&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Desktop-Bereich verfolgen wir zurzeit zwei verschiedene Branches: Zum einen streben wir die Feature-Vervollständigung von 1.4.x an, wobei 1.4.12 bereits in den Startlöchern steht. Er wird für Linux-Nutzer endlich eine Möglichkeit der Speicherung ihres Passworts im System ermöglichen und das viel gewünschte Feature der &amp;ldquo;Custom Mount Flags&amp;rdquo; beinhalten.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Passwort im System speichern (Linux):&lt;/strong&gt; Lange Zeit konnte man nur unter macOS und Windows sein Tresor-Passwort im System hinterlegen. Durch einen Community-Beitrag ist dies nun endlich auch unter (manchen) Linux-System möglich. 😄 Voraussetzung dafür ist die Existenz des GNOME-Keyrings oder anderer Schlüsselverwaltungen mit Secret Service API. Vielen Dank an Ralph Plawetzki (purejava auf GitHub) und Sebastian Wiesendahl (swiesend auf GitHub) für die Umsetzung!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Custom Mount Flags:&lt;/strong&gt; Zum Mounten eines Laufwerks nutzt Cryptomator Standardoptionen (sowohl für Dokany als auch FUSE), die wir aufgrund von Sicherheit oder Performance gewählt haben. Dadurch wurde jedoch die Funktionalität in einigen Fällen eingeschränkt und Nutzer, die eigene Optionen setzen möchten, können diese nun ändern. Jedoch gilt hier: &lt;em&gt;Verwendung auf eigene Gefahr!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Zum anderen hat bereits die Umsetzung von 1.5.0 begonnen. Wir wollen uns für 1.5.0, wie angekündigt, voll auf die Überarbeitung der Oberfläche konzentrieren und die interne Verarbeitung von Cryptomator etwas entknoten, da es wie viele Open-Source-Projekt über die Zeit organisch gewachsen ist und deshalb eine gutes Refactoring mal nötig hat. 😉&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ios&#34;&gt;iOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach dem Release von Cryptomator 1.4.0 für iOS mit eingebauter Cache-Funktion, mit der einerseits das wiederholte Herunterladen von Dateien vermieden und andererseits ein (limitierter) Offine-Zugriff ermöglicht wird, haben die Arbeiten an Cryptomator 1.5.0 für iOS begonnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Hauptaugenmerk wird die Integration in die Dateien-App von iOS sein. Voraussichtlich wird hier erst der Ausbau unseres &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/library/archive/documentation/General/Conceptual/ExtensibilityPG/FileProvider.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Document Providers&lt;/a&gt; erfolgen, welches um die Methoden “Open” und “Move” erweitert wird. Damit wird es dann möglich sein, aus anderen Apps heraus direkt auf Dateien innerhalb eines Cryptomator-Tresors zuzugreifen, ohne dass diese hin- und herkopiert werden müssen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;android&#34;&gt;Android&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zurzeit wird Cryptomator 1.4.0 für Android mit folgenden Features finalisiert, die bereits als Beta getestet werden können:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Automatischer Fotoupload:&lt;/strong&gt; Nach Aktivierung werden alle auf dem Smartphone erstellten Bilder beim nächsten Entsperren des ausgewählten Tresors hochgeladen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dateien durch Drittanwendungen schreibbar:&lt;/strong&gt; Dateien, die geöffnet werden, können in Drittanwendungen bearbeitet werden. Beendet man den Editier-Vorgang durch das Abspeichern und Zurückkehren in die Cryptomator-App, werden die Änderungen in die Cloud übertragen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Diese Features ziehen wir für zukünftige Versionen in Erwägung:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LRU-Cache:&lt;/strong&gt; Um Netzverkehr zu sparen, werden bestimmte Server-Antworten zwischengespeichert, um das erneute Herunterladen von beispielsweise unveränderter Bilder aus der Cloud zu vermeiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Unterstützung für Google Team Drives:&lt;/strong&gt; Zugriff auf Tresore, die sich im Google Team Drive befinden, soll ermöglicht werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vertrieb der App außerhalb von Google Play:&lt;/strong&gt; Cryptomator für Android soll auch über alternative Quellen bezogen werden können. Denkbar ist der Aufbau eines Lizenzsystems, über das direkt eine Lizenz erworben werden kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entsperren mit System-Passwort:&lt;/strong&gt; Das System-Passwort des Smartphones soll dazu verwendet werden können, um Tresore zu öffnen. (Ähnlich dem Entsperren mit dem Fingerabdruck.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zugriff auf Dateien mittels DocumentProvider:&lt;/strong&gt; Zugriff anderer Apps auf den Cryptomator-Tresor mittels eines DocumentProviders soll ermöglicht werden. Beispielsweise mit einem entsprechenden Datei-Explorer kann so auf den Tresor zugegriffen werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload von Verzeichnissen (rekursiv):&lt;/strong&gt; Das Herunterladen von ganzen Ordnern funktioniert bereits, das Hochladen inklusive aller Unterordner steht aus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2019/07/21/roadmap/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2019/07/21/roadmap/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
        <category>ios</category>
        
        <category>android</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Roadmap Early 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;Hey, es ist ein neues Jahr, also kommt hier in alter Tradition unser &lt;del&gt;viertel&lt;/del&gt;jährlicher 🙈 Blick auf die Roadmap.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;openjdk-und-openjfx&#34;&gt;OpenJDK und OpenJFX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bisher haben wir das Oracle JDK verwendet, da dies die GUI-Bibliothek beinhaltete, die wir für Cryptomator verwendet haben: JavaFX. Ab JDK 11 planen wir die Umstellung auf OpenJDK und OpenJFX. JavaFX wird ohnehin nicht mehr im Oracle JDK enthalten sein und OpenJFX verspricht kürzere Release-Zyklen und wird - wie der Name schon sagt - in einem offenen Prozess entwickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wir nicht mehr auf &amp;ldquo;unfreie&amp;rdquo; Software angewiesen sind, könnte Cryptomator in Debian-Repos theoretisch von &amp;ldquo;contrib&amp;rdquo; auf &amp;ldquo;main&amp;rdquo; wechseln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen auch, dass das Bauen von Cryptomators einfacher wird, da OpenJFX eine normale Abhängigkeit ist und das Oracle JDK mit enthaltenem JavaFX nicht mehr benötigt wird.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;symlinks&#34;&gt;Symlinks&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir sind erfolgreich auf FUSE (Linux und macOS) und Dokany (Windows) umgestiegen. Jetzt ist es an der Zeit, die Dateisysteme zu verbessern. Eines der am häufigsten nachgefragten Features ist die Unterstützung von symbolischen Links. Keine Ahnung was das ist? Nicht weiter schlimm. 😉 Für alle, die darauf warten: Wir planen, Symlinks mit einem der kommenden 1.4.x Releases einzuführen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ui-redesign&#34;&gt;UI Redesign&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen die gesamte Benutzeroberfläche mit Cryptomator 1.5.0 von Grund auf neu gestalten. Um dies zu erreichen, freuen wir über Input aus der Community. Anregungen und Ideen dürfen gerne in unseren &lt;a href=&#34;https://community.cryptomator.org/t/ui-redesign-thread/2850&#34;&gt;Redesign-Thread&lt;/a&gt; einfließen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2019/01/14/roadmap/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2019/01/14/roadmap/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator 1.4.0 Release</title>
        <description>&lt;figure class=&#34;text-center&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-4-0.png&#34; srcset=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-4-0.png 1x, https://cryptomator.org/img/blog/cryptomator-1-4-0@2x.png 2x&#34; alt=&#34;Cryptomator 1.4.0 has been released featuring Dokany and FUSE support&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;whats-new&#34;&gt;What&amp;rsquo;s New&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Introducing Dokany (Windows) and FUSE (macOS, Linux) support. Vaults can now be mounted via Dokany and FUSE which is now the preferred way over WebDAV. Expect vastly improved integration into the system. A complete list of closed issues is available &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/milestone/27?closed=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dokany--fuse&#34;&gt;Dokany / FUSE&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Provide virtual drive using Dokany on Windows (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/207&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#207&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Provide virtual drive using FUSE on macOS and Linux (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/252&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#252&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves upstream bug with keeping modification date and other dates of original file (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/220&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#220&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves upstream bug on Windows with files &amp;gt;4 GB (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/82&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#82&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves upstream bug on Windows with Windows Explorer showing C: drive capacity for any vault (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/80&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#80&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves upstream bug on macOS High Sierra with disappearing drives (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/579&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#579&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves upstream bug on macOS Sierra with duplicate folders in /Volumes (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/464&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#464&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solves other WebDAV-related bugs (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/67&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#67&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/145&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#145&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/175&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#175&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/204&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#204&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/238&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#238&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/256&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#256&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/366&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#366&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/513&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#513&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/597&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#597&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/631&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#631&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/684&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#684&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;As usual, we have open-sourced the libraries &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/dokany-nio-adapter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dokany-NIO-Adapter&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/fuse-nio-adapter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;FUSE-NIO-Adapter&lt;/a&gt; under AGPL.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;improvements&#34;&gt;Improvements&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quitting Cryptomator is now also graceful, similar to locking vaults (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/230&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#230&lt;/a&gt;), kudos to Jelle Dekker (jellemdekker on GitHub)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Added status indicator to tray icon (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/296&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#296&lt;/a&gt;), kudos to Jelle Dekker (jellemdekker on GitHub)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed apparently empty vault when ciphertext size of one file is invalid (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/673&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#673&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;windows&#34;&gt;Windows&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fixed missing text in menu options of tray icon (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/612&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#612&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed violated code integrity policy by signing all DLLs (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/736&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#736&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;linux&#34;&gt;Linux&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Provide AppImage as a long-term replacement for other distribution methods (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/469&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#469&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed WebDAV support when having gvfs 1.37.2 or later (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/722&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#722&lt;/a&gt;), kudos to Ralph Plawetzki (purejava on GitHub)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed support for high resolution display (&lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues/42&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#42&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;misc&#34;&gt;Misc&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Updated to JDK 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decreased file size of application and installer packages significantly&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dropped official Windows and Linux 32 bit support&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2018/11/06/release-1.4.0/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2018/11/06/release-1.4.0/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Werden Sie Cryptomator-Sponsor</title>
        <description>&lt;p&gt;Liebe Community,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wie Sie wissen, bieten wir Cryptomator als Pay-What-You-Want Software an und wir wollen es dabei belassen. Inzwischen sind wir zu einem kleinen Team herangewachsen, das Vollzeit an diesem Projekt arbeitet. Und wir alle müssen unsere Rechnungen bezahlen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dafür brauchen wir Ihre Hilfe! Wenn Sie Cryptomator in Ihrem Unternehmen einsetzen oder ein Unternehmen kennen, das Open-Source-Software einsetzt, fragen Sie bitte, ob es offizieller Sponsor von Cryptomator werden möchte. Alternativ können Sie Cryptomator durch &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/de/sponsors/#donate&#34;&gt;regelmäßige Spenden&lt;/a&gt; unterstützen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben drei Sponsoring-Pakete mit unterschiedlichen Gegenleistungen für Sie vorbereitet. Besuchen Sie unsere &lt;a href=&#34;https://cryptomator.org/de/sponsors/&#34;&gt;Sponsorenseite&lt;/a&gt; für weitere Informationen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihr Cryptomator-Team&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img class=&#34;inline-block&#34; src=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptobot-sponsor.png&#34; srcset=&#34;https://cryptomator.org/img/blog/cryptobot-sponsor.png 1x, https://cryptomator.org/img/blog/cryptobot-sponsor@2x.png 2x&#34; alt=&#34;Cryptobot Sponsor&#34; /&gt;
&lt;/figure&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2018/06/18/sponsors/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2018/06/18/sponsors/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>sponsors</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptomator Roadmap Early 2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Da verständlicherweise nicht alle unsere Nutzer alle Entwicklungsaktivitäten auf GitHub verfolgen können, möchte ich an dieser Stelle ein paar Absätze dazu schreiben, welche technischen Neuerungen 2018 bei Cryptomator anstehen und wie sie sich auf die Nutzung auswirken.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;fuse&#34;&gt;FUSE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die größte anstehende Änderung ist die Implementierung von FUSE-basierten Laufwerken. Diese wird es &lt;em&gt;zusätzlich&lt;/em&gt; zu WebDAV geben und sie werden die neue Standardeinstellung werden. Die &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/fuse-nio-adapter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;notwendige Bibliothek&lt;/a&gt; entwicklen wir gerade. Sie basiert auf &lt;a href=&#34;https://github.com/SerCeMan/jnr-fuse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;jnr-fuse&lt;/a&gt;, was bedeutet, dass &lt;em&gt;FUSE for macOS&lt;/em&gt; bzw. unter Windows &lt;em&gt;WinFsp&lt;/em&gt; installiert sein muss. Der Linux-Kernel unterstützt FUSE out-of-the-box.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine große Baustelle ist derzeit noch, wie wir &lt;em&gt;WinFsp&lt;/em&gt; bzw. &lt;em&gt;FUSE for macOS&lt;/em&gt; im Installer mit einbinden. Erste Testversionen werden daher vmtl. die manuelle Installation genannter Bibliotheken erfordern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Benefit vom Einsatz von FUSE liegt neben Performancesteigerungen (die im derzeitigen Entwicklungsstand für einige Datei-/Verzeichnis-Operationen schon deutlich messbar sind) vor allem in der zu erwartenden Steigerung der Kompatibilität mit Drittanbietersoftware. Probleme im Zusammenhang mit dem WebDAV-Laufwerk gibt es einige, wie sich in &lt;a href=&#34;https://github.com/cryptomator/cryptomator/issues?q=is%3Aopen&amp;#43;is%3Aissue&amp;#43;label%3Amisc%3Awebdav&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;unserer Issue-Liste sehen lässt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;java-9&#34;&gt;Java 9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Über die Weihnachtstage habe ich sämtliche Bibliotheken sowie der Desktop-Anwendung kompatibel zu Java 9 gemacht. Unsere &lt;a href=&#34;https://travis-ci.org/cryptomator/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CI-Builds&lt;/a&gt; laufen jetzt einheitlich mit JDK 9 in Containern. Der Code wird aber weiterhin für ältere Java-Versionen kompiliert, nicht zuletzt weil unsere Android-App darauf angewiesen ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was soll das bringen? Java 9 ist ein Riesenschritt in der Entwicklung der Java-Platform. Neben diversen Bugfixes, von denen Cryptomator-Nutzer direkt profitieren, z.B. der besseren Unterstützung von HiDPI-Displays unter Windows und Linux, gab es massive Refactorings, welche die Grundlage für ein neues Release-Modell der Java-Platform mit neuen &lt;a href=&#34;https://blogs.oracle.com/java-platform-group/faster-and-easier-use-and-redistribution-of-java-se&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Feature-Releases im Sechs-Monatstakt&lt;/a&gt; bildet. Das bedeutet, dass wir zukünftig schneller von neuen Features profitieren können, ohne auf unstabile Testversionen setzen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Umstellung auf Java 9 mit Cryptomator 1.4.0 ist aber auch Grundlage für die Nutzung des Java Platform Module Systems ab Cryptomator 1.5.0, wodurch &lt;a href=&#34;http://openjdk.java.net/jeps/275&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;deutlich kleinere Anwendungen&lt;/a&gt; gebaut werden können. In einem ersten Test konnte die Größe der Cryptomator-Anwendung für macOS von über 200 MiB (im installierten Zustand) auf ca. 70 MiB reduziert werden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intellij&#34;&gt;IntelliJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unsere Build-Platform haben wir von Eclipse auf IntelliJ gewechselt, da die mit JDK 9 kompatiblen Versionen von Eclipse Änderungen am Compiler beinhalten, welche nicht mit dem &lt;a href=&#34;https://github.com/google/dagger/issues/949&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;von Dagger generierten Code klar kamen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des Weiteren sind unsere Android-Entwickler ohnehin IntelliJ gewohnt, so dass wir hier unsere Werkzeuge etwas harmonisieren können.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;64-bit&#34;&gt;64 Bit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da sowohl WinFsp als auch JDK 9 64 Bit erfordern, wird Cryptomator ab Version 1.4.0 keine 32-Bit-Systeme mehr unterstützen. Dies ist zwar einerseits schade, beschleunigt aber auch den Entwicklungsprozess, da weniger Systeme getestet werden müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cryptomator 1.3.x wird 100% kompatibel zu 1.4.0 sein. Das heißt, dass Nutzer, die auf 32-Bit-Software angewiesen sind, auch weiterhin Cryptomator-Tresore nutzen können.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Fanden Sie diesen Einblick interessant? Sollen wir künftig zu jedem größeren Meilenstein einen Ausblick geben? Gerne würden wir Ihre Meinung in den Kommentaren hören!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://cryptomator.org/de/blog/2018/01/07/roadmap/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://cryptomator.org/de/blog/2018/01/07/roadmap/</guid>
        
        <category>cryptomator</category>
        
        <category>desktop</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
